突發！美國委員會建議取消對港優惠！

[突發！美國委員會建議取消對港優惠！（曾焯文報導）Breaking! US Panel Recommends Reconsideration of US Preferential Treatment for HK (Chapman Chen reports) — Local Press]

美中經濟及安全審議委員會（US-China Economic and Security Review Commission）十一月十四日發表報告，建議美國國會應指示美國商務部重新評估，美國雙重技術出口管制政策，是否應繼續當香港同中國大陸係兩個獨立不同關稅區（美國對香港管制措施較鬆），事關北京持續侵蝕香港自治權。 報導提及北京嚴厲打擊香港言論自由及香港政府直接介入，拒絕引渡美國逃犯等問題。（按：即是美國可能取消優待香港的香港政策法案；以上僅為國會建議，決定權在特朗普總統）。

報告警告：中國技術製造實力威脅著美國國家安全，建議美國政府機構注意中國企圖破壞政府體制。

美中經濟與安全審查委員會發現，中國主導網絡設備製造威脅美國第五代/5G無線基礎設施安全。 小組特別提到中國電信巨頭華為技術有限公司和中興通訊。

此外，小組稱中國身為全球最大互聯網連接家用設備製造商，為情報收集、網絡攻擊、工業控製、審查，製造大量漏洞，其中包括參議院和眾議院兩黨黨魁所任命人員。

報告其他建議：

•國會應要求白宮管理及預算辦公室，確保所有政府機構，處理源自中國的供應鏈漏洞，包括潛在的網絡、營運，物理、訊息和數據安全問題。

•國會應指示國家電信及訊息管理局和聯邦通信委員會，確保5G技術在美國迅速安全部署，「特別關注中國設計或製造的設備和服務所構成威脅」。

•國會應該令美國國防部和國土安全部，研究中國中央軍事委員會本年直接控制中國海岸警衛隊的影響。各部門應分析中國在有爭議水域，將海岸警衛隊用作強制性工具，並確定這種變化如何影響與美國海軍及海岸警衛隊的互動。

•國會應該要求司法部調查利用鮮為人知的美國「反權利陰謀」法，起訴「威脅、強迫或以其他方式恐嚇美國居民」的中國共產黨分支機構。

該報告還包含一系列建議，關乎如何應對北京一帶一路倡議所帶來的潛在安全和經濟問題。

來源：

佢敢我切柒

希望你有柒切

呢個時候，緊係共享中國光榮啦

加關稅都敢，取消政策法點解唔敢

刷完steam錢啦？
幾時告鳩steam

為欖炒飲勝

係就快，中國咁強大 先唔驚你啲死鬼佬

班商家佬第一個出嚟反支反淋病

應該無可能 直覺上

痴線 點睇都係黨強大啲啦

USA USA USA

林鄭：有咩所謂

好害怕
嚇到吃手手

垃圾美國佬得把口！
紙老虎！
再唔做嘢特朗普下台啦！

再加下息，港幣死硬

林鄭振英

咪玩啦 咪又係講
最多會制定計劃2047睇情況cut

未加關稅都可能靠嚇，連關稅依樣嘢都出埋美國有乜唔敢做？當然依個時間話取消可能都係想響12月個會面談判攞多少少籌碼，不過傾唔撚掂要取消香港政策法有乜難度？

侵侵！啪啪啪！
侵侵！啪啪啪！

反正甚麼都無,一於攬抄!!!

我有2層樓冇影響掛...但要繼續供樓

共享支那人榮耀

封埋班狗官係美國嘅資產啦

美國狗！！中國香港未驚過

呢句好old school

洋鬼子！咱們未撚驚過呀

快手上美亞掃貨先

USA USA

內文話重新評估ja wo, 唔係話建議取消

大隻講，我地林鄭嚇大架

贊成

中國香港居民喜迎美國關稅

沒事兒，沒事兒

但機會一定唔係低
最起碼唔係全部取消都局部修訂下
尤其是當香港係獨立稅區依個議題
個質易戰停唔到真係會隨時做野搞埋香港

唔係標題咁講姐，好大分別下

起碼個議題出咗嚟 之前啲人話無可能嘛 焦土撚應該好開心

好波

侵侵夠膽就黎啦 香港背靠祖国唔洗怕

但全面取消真係無咩可能
堆美資仲要嚮香港cap水
除非有日你見到埋美資開始淡出香港或者部署梗大茶飯

但稅區依樣真係好大機會
依加美佬佬燒梗成個大陸 但又比香港淋返佢火水
依照trump作風11月尾同雜主席無計傾就應該會出手

支持
移民先係出路

香港都是中國的！
沒錯吧！

新世界
唯一贏浸浸既人

其實世界上有冇其他地方同香港一樣，跟自己所屬國分開唔同稅區?

香港根本就俾外國當晒中國一部分 唔該快d搞

佢敢肯定全港仆街，大家唔好以為可以走得甩食花生

睇林鄭點撐 到時又話香港不是中國

血肉長城
齊心抗侵

讚成食花生果班，一係就移左民
一係就社會低層，連上流機會都無，但想其他人無法上流，想同人攬炒，自私撚

真

我有幾層樓都想攬炒啦 支持取消

Dear Trump,
Fuck u, if you dare do that thing, you will be surprised!
Me power powerful, bite your spring pocket.
Regards,
Mold Dickhead

份報告都冇話要取消香港政策法

三項有關香港嘅建議中，只係話因為美國視香港同中國為不同關稅區，美國國會要求商務部檢視及評估軍民兩用技術出口管制措施是否足夠

The Commission recommends:
• Congress direct the U.S. Department of Commerce and other relevant government agencies to prepare an unclassified public report, with a classified annex, examining and assessing the adequacy of U.S. export control policy for dual-use technology as it relates to U.S. treatment of Hong Kong and China as separate customs areas.

• Congressional interparliamentary groups engage parliamentarians from the United Kingdom, EU, and Taiwan in a biennial review of China’s adherence to the Basic Law, with specific attention to rule of law, freedom of speech and assembly, and press freedom, and issue a report based on its findings after each review.

• Members of Congress participate in congressional delegations to Hong Kong and meet with Hong Kong officials, prodemocracy legislators, civil society, and business representatives in the territory and when they visit the United States. In meetings with Hong Kong and Chinese officials, they should raise concerns about Beijing’s adherence to the “one country, two systems” policy and China’s promise to allow Hong Kong a “high degree of autonomy.” They should also continue to express support for freedom of expression and rule of law in Hong Kong.

不用怕 我們還有黨啊

到時減薪留職
私人市場大把有料既人鬥賤入返去搶你飯碗喎

政府工 會西炒人
入左去就神仙啦。 同堆近年有料人好多都入晒政府啦

55

今次真係港爆

佢就係刷steam刷到俾steam block咗account嗰條柒頭呀

一國大於兩制, 優惠都唔可以例外

樓又供完 又有美金在手 怕條撚

準備樓爆

決定權在特朗普總統 <== 香港人可以比特朗普知我地處於水深火熱之中
記住拉埋維吾爾族集中營睇齊

連登咁多人想攪炒..............
應該係好多移民

有生之年系列

有無人去川普Twitter提提佢當年要嚟香港撲水，點樣俾香港班富豪撚狗？

未畢業都唔知點算

提左又點
美國民主國家 係侵決定哂野架咩
你係咪想屈美國獨裁呀仆街五毛？

等失業 或者減人工
冇咩特別的

畢左業既80 90後 等大蕭條裁員返屋企量地
大量請00後 同內地專才 新血

對香港有咩影響？

邊位啊

狂賀

廢老：一日都係佔中同港獨既錯

有人發動魔咒
準備切柒啦

今次真係淋病成功爭取

諗起貿易戰幾次加稅之前, D人都係話一定唔會加, 靠嚇姐, 加一次就會點會再加

除左新移民咬老綜、政府工冇樓供上哂岸老屎忽、同埋本身有料勁人移民左之外，其他人一齊仆街（包括上面好多花生友）

有錢人十幾萬人工冇一半最多食少幾餐貴野，窮撚萬幾兩萬人工減10%己經要食杯面）

下年美國關係法報告有好野睇

使唔使一齊去美國求情丫

美國機票太貴，不了

老老實實啦，攬炒真係大家都無著數嘅，但逼到人要攬炒你就知自己作過咩孽啦，出嚟行唔使還咩，你話魚蛋又好，咩都好啦，捱就我地捱，福就你地享，咁不如一齊捱好過啦

而家唔係想唔想問題，係會唔會問題

唔通你唔想唔諗就唔會有事咩

啲人話過去請個願就無事喎

連登仔杯面都無

無享過福？又教育，又醫療，點會無享過